<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>life on A Hugo website</title>
    <link>/categories/life/</link>
    <description>Recent content in life on A Hugo website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>最近反思</title>
      <link>/2021/07/09/%E5%8F%8D%E6%80%9D/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/07/09/%E5%8F%8D%E6%80%9D/</guid>
      <description>最近有一些反思，我觉得如果再不写就又会忘了。。。。 首先， 下次用写blog得时候要记住，如果随便写写，那就用markdown or .md 如果不是随便写写的话就用.Rmd 因为可能需要做图。
开始正题，昨天一场面试，感触颇深。其中最重要的其实是一个字，和现在社会趋势相反的关键字，就是‘慢’。先提供一些背景， 昨天做完一个来自一个咨询公司的面试，我回放了一下我的面试回答，焦虑到又犯了焦虑进食，主要是我发现我有很多在答非所问，我仔细回忆自己的回答，我听到了，提问者问题中的一两个关键词，我抓住我听的懂得地方就开始过度解释。其实这个是一个相对常见的问题，但是确实起不到让听者明白说话者的意思的作用，在中有几个原因1.我对自己的项目了解的不熟悉或者不够熟练。2. 我害怕自己表达的不够清楚，经常插入解释。 3. 我内心有一层，对别人想法的过度揣摩。 对于1， 解决的方法就是多练习，多熟悉，多总结，对于2 我个人觉得和1 相关的，2 和 3也是相关的，因为解释是对别人问题的揣测，对别人内心问题的预估，这个好在可以让听者更好理解，不好的点，会显示的多余冗杂并且影响自己的注意力和表述的顺序和逻辑。我没用想到很好的解决方案，我觉得下次可以试试把他写下来或者画图。三点问题分析表现是答非所问，回答的时候没有听懂问题就下口。但是深入刨析，太过急躁了，1准备不充分，答非所问，2. 语言的简练需要练习先过脑子的筛选，所以慢慢想一下再说。 3. 也就是可以用思考答案来取代揣测问题。 这个地方的慢，我叫它，慢说。
下面一个是慢回，回复的快慢不代表，质量，我最近发现，很多人（包括我） 都用打字或者聊天的方式来疏解焦虑和压力。这个方式我觉得前者可取但是和后者结合起来确是一大罪过，焦虑来源于问题对未知的恐惧，那聊天没法解决问题，却可能带来更多的问题，问题有时候来源于别人的问题，还可能是情绪上的问题，类似于，为啥他不回我，之类加深焦虑，再加之，现在一旦打开社交媒体，充满的是各种未解决的问题，问题接种问题，就会团成球，聚焦成问题球， 焦虑用一种，习惯性迁移的方式给转移，但是等再次平静下来处理问题的时候，实际上很多的时间和精力已经浪费了。这个是对我的一个告诫，也是对于我相关问题的解决方法，问题慢慢回复，不急于回也是对别人的一个尊重。太多人，用分享自己的想法感受的方式来缓解压力了，这个压力间接转加到了同样有焦虑的你身上，变成了现在的一个新的焦虑球。
最后想说的就是慢长， 这个中文很有意思，经常来形容时间路，慢长的时间，慢慢长路，这个告诉我们，时间还有很多，日子还很多，任何事都可以变的更好！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>韩国饭卷</title>
      <link>/2021/07/04/%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E9%A5%AD%E5%8D%B7/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/07/04/%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E9%A5%AD%E5%8D%B7/</guid>
      <description>今天尝试做了一次韩国的饭卷， 用到的食材可以在Hmart 和 Galleria： 介绍的顺序我打算从里到外： 内卷：
蟹棒 黄瓜 鸡蛋，鸡蛋烧或者鸡蛋片 韩国的腌萝卜 新鲜的胡萝卜 火腿肠 步骤： 0. 煮饭
煎鸡蛋 油煎 胡萝卜和火腿肠 等饭出锅， 放凉，加上 酱油 ，和芝麻，加点 盐 和 醋 寿司卷帘准备 海苔可以拿出来平铺 称出饭来均匀的放在紫菜卷上面，注意在 边缘的地方流出点空 随意顺序放上菜 然后开始卷， 在空出的边缘处抹上点水，方便以后可以粘上 -1. 切开头尾处，留下中间的位置，慢慢的一刀切，摆盘！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克服畏难</title>
      <link>/2021/06/02/motivation/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/06/02/motivation/</guid>
      <description>好久一阵没有更新我的blog了，每次想更新博客，就开始畏难。然后每次都是算了，反正没人看，这次的写给自己，鼓励鼓励因为畏难，不想练习写代码，加上在无限负能量（无动力），自闭的情绪下的我（无激情）。
R 和 python 叫啥，计算机语言，啥是语言，就是方便交流用的工具。这个现在常用的两个语言，建立在英语的语法上开发出来的，这也是为啥， 现在我们在刷小红书的时候，看到很多标题： 说转计算机不要数学好，文科生转码农。我觉得是十分的合理的。 毕竟是语言吗，只要因为小学毕业都可以去做码农。那我们从小是怎么学习语言的呢？ 听说读写， 听是默写，说是读书，读是阅读，写是写作。那练习编程就是 听，多听点音乐，说，就是偶尔唱唱歌尤其实在想不出来可以自言自语，或者骂人，阅读这个比较重要了，就是多看人家写的代码， 最后就是最重要的是多写。 任何语言，只要不用，就不会擅长，毕竟这个是一个技术，很多时候不是考验智商，因为现在网络的发达，怎么借助比你厉害的人的力量的能力也是尤其重要的。 但是话又说回来了，自己懂英语和老外交流 比用个电子翻译机更舒服不是吗，所以我的意思就是，能写尽量自己写，实在不行抄抄理解一下，尊重版权，就无伤大雅。 总而言之，你怕啥，不会写，你会抄吗。记得以前我们上学的时候，有些级别，学霸开源，学渣跟着抄抄，学精是边抄边想为啥这个作业是这样写的。类比写代码，（开源除外）先复制粘贴，跑起来吧。。。。。。。。。跑完了，在想咦我为啥跑，怎么跑更快。
最后，总结一下，畏难之前想下难点，如果真的就是懒，那没办法了，就只能狠狠抽打自己一下了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>皮肤管理</title>
      <link>/2021/04/21/%E6%8A%A4%E8%82%A4/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/04/21/%E6%8A%A4%E8%82%A4/</guid>
      <description>年纪大了皮肤不如以前抗氧能力强了,学习护肤.
步骤 早上：每天
洁面（如果感觉太干可以省略） 微微湿润的时候，眼部，两滴玻尿酸在面霜里面 涂抹防晒 晚上： 每天
洁面 脸微微湿润的时候，视黄醇 1-3 次每周在面霜 加上凡士林， 每周1-2 次 NOTE
洗脸20 s to 1 min, 指尖按摩确保干净, 水温 36-40 °
Lactic acid 乳酸+玻尿酸 有两种,一个是5%一个是10%, 可以自己选择
产品选择: 洗面奶
Cerave 面霜
Elizabeth Arden 玻尿酸(hyaluronic acid)
the inky list 水杨酸（Salicylic Acid): 只要是收缩毛孔，和一些斑纹吗，建议晚上使用，但是不要和Retinol（视黄醇）
Bobbi Brown: + 蔷薇果 (Rose hip)，摩洛哥坚果油， 防晒霜（sun cream)
shiseids: 50+ UV protector ANESSA: 50+ skin care milk 科颜氏Super Fluid Daily </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
